古人打仗其實大約真實數目考查到？

中學聽講好多都作大數
想知以小勝多嘅杖雙方嘅真實數目

數字打3-4折 真正參戰人數再打8折

逃兵都當死左

八十萬大軍
八至十萬大軍

10萬大軍
實際人數5萬
仲要搬物資同留守老弱殘兵都計埋
真正打嘅唔知有冇2萬5

韓信點兵又稱爲中國剩餘定理，相傳漢高祖劉邦問大將軍韓信統御兵士多少，韓信答說，每3人一列餘1人、5人一列餘2人、7人一列餘4人、13人一列餘6人……。劉邦茫然而不知其數。

我們先考慮下列的問題：假設兵不滿一萬，每5人一列、9人一列、13人一列、17人一列都剩3人，則兵有多少？

首先我們先求5、9、13、17之最小公倍數9945注：因爲5、9、13、17爲兩兩互質的整數，故其最小公倍數爲這些數的積)，然後再加3，得9948人)。

中國有一本數學古書「孫子算經」也有類似的問題：「今有物，不知其數，三三數之，剩二，五五數之，剩三，七七數之，剩二，問物幾何？」

答曰：「二十三」

術曰：「三三數之剩二，置一百四十，五五數之剩三，置六十三，七七數之剩二，置三十，並之，得二百三十三，以二百一十減之，即得。凡三三數之剩一，則置七十，五五數之剩一，則置二十一，七七數之剩一，則置十五，即得。」

我返去睇game of thrones 好過

古代東亞會計算埋後勤隊伍
所以數字好大

古時道路好差
要運10W人以上既物資係好難
而且條隊勁長
所以實際數字有幾多
你大既估到

應該同黑警鳩篤遊行人數差唔多

想問大躍進，文革，六四死亡人數
有冇吹大咗

萬就萬，w咩w

中史既話，先計總人口，歷朝官方有基本數據，再考慮動員率
另外，農業國家可以用糧食產量、軍糧推算兵力

戰國時代 應該吹水多

長平之戰
趙國全國300萬人口,出40萬大軍, 仲要死哂, 嚇鬼咩.........

秦國出60萬大軍, 都唔合理
今時今日21世紀, 能夠動員60萬大軍打一場戰爭, 估計都係得, 美國, 俄羅斯, 中共, 印度做到........更何況古代

反而三國時代仲合理小小
蜀漢劉備 為左幫關羽報仇, 傾全國兵力攻打東吳, 但歷史紀錄所謂 全國兵力都係得4萬人

歷史書本來就唔可盡信，數字就一定9up居多。

除去作數 呃軍功

有時幾百人 古人都會美化做千軍

比盡5折

仲有打都唔係2萬5一齊上, 通常係幾百幾百咁打, 然後個幾百又有一大半係扮打hea打, 最後其實係幾十人打幾十人

W你老母，返大陸啦

每3人一列餘1人、5人一列餘2人、7人一列餘4人、13人一列餘6人

487人

得10W, 叉電都嫌慢